環球時報：香港，美國的製裁牌嚇不住北京

中國全國人大星期四晚間公佈了授權人大常委會制定香港維護國家安全法律的安排，整個華盛頓恨不能都跳了起來。特朗普總統表示，如果中國這樣做，美方將作出“非常強烈的反應”。美國國務院暗示可能重新考慮香港在美國法律中的地位。國會眾參兩院的重量級人物佩洛西等也都發表強硬講話。然而這種跳腳實為無力的表現。

美國手中最大的牌就是取消香港的獨立關稅地位，使得香港在美國的經濟待遇中“中國內地化”。這會對香港經濟造成打擊，削弱它的國際金融中心地位。不過與此同時，香港是美國少有的每年數百億貿易順差貢獻者，大量美國公司在香港運作，那裡有8.5萬美國公民，打擊香港同時也是打擊美國自己。

香港是中西之間的通道，不過隨著中國改革開放的深入，香港承擔的這一功能這些年很大程度上分散到了整個中國的沿海地區。如果美國關閉中美之間的香港通道，對中國內地經濟的損害與20年前相比已經不是一個量級的，因此這種壓力早已衰減了。

重要的是，中方公佈這個計劃，意味著北京對美方將會採取的所有的報復措施都進行了評估，做好了迎接挑戰的準備，北京在美國的壓力下後退的可能性是零。國家安全是中國所有利益的基石，香港亂至今日，被美國當成向中國發難的支點，最大的原因之一就是基本法第二十三條國家安全立法落空了。針對香港製定國家安全法已被內地社會廣泛認為刻不容緩，須頂著任何壓力堅決推進。

美國的施壓籃子裡確實有實質性選項，但是經過這兩年的貿易戰交手，美國的那些工具中方都領教過了，我們建立起了對它們的承受力，它們的對華威懾作用大幅縮水。北京這次公佈這項計劃，包含了對美國所有施壓手段的戰略性蔑視。美方只要真敢並且捨得打出那些牌，中方就會毫不猶豫地與之過招。

美國已於去年通過了《香港人權與民主法案》，規定國務院每年評估香港的自治地位，決定美方的對港政策。我們估計，這當中美方難免糾結、猶豫，政治逞能與經濟實利會相互打架，形成複雜的考量和博弈。最壞的情況就是他們把所有牌都一下子打出來，從此變得無牌可打。香港經歷一番震動後將有大量機會在國家的幫助下重構外部環境，續寫東方之珠的輝煌。

美國並非西方的全部，香港還有很多其他國家的利益存在，美國四處亂施制裁，也在把自己割得越來越瘦。加上新冠疫情的沉重打擊，美國在對華貿易戰初期的威風還能抖擻出來幾成，也是蠻有意思的一件事。

最重要的是，香港是中國的香港，不是美國的香港。國安法將幫著“一國兩制”發揚光大，也幫著中國人將美國的黑手從香港清走。未來美國圍繞香港只能有兩個選擇：來這裡做友好的合作者，或者離得遠遠的。中國不會給它第三個角色。

胡總都話唔驚你地班港豬驚乜撚嘢

那裡有8.5萬美國公民，打擊香港同時也是打擊美國自己。

即係好撚驚啦

[有勇有謀] 24號出左去點聚人?佢不停SS 趕人走，叫人唔好停喺度，幾千人不停流動work 唔work?

貿易戰不怕打

環時啲社評調番轉睇就啱

即係好驚

冇香港斷外匯 支那註定鎖國

咁支那又有幾多錢係美國

在偉大的黨帶領下香港會和俄羅斯／朝鮮／伊朗／委內瑞拉／古巴／南非等一帶一唔國家拓展全新外交關係

唔驚咁當初簽貿易協議做乜

你整條國安法出黎搞鳩外國人外資，搞到人地唔敢係香港做生意激嬲美國用關係法威脅，你反而怪番人？

美國紙老虎驚閪

證明要再大力D

對美國來講美元係錢？ 幾百億？ 佢印都唔駛印開電腦改下數字就有

某程度上 真係講中哂
美國除左譴責 真係無野做到
之前日日嚇中共 撤香港獨立關稅地方 依家中央同你講 根本唔care
貿易戰打左2年 中國完好無缺 用黎用去得關稅一招

講真 中國真係輸左咩？

唔驚美國咁你又講

其實你知唔知而家支那好多地方就黎窮死

咪撚縮呀，我準備好做愛國撚架喇

你咪又係鳩估 無數據支持
強如 美國 都大撚把窮人
人口基數大 多窮人 好撚出奇咩
香港深水埗都好多窮人

借個位：黑色五毛風向警告，大量五毛正在吹襲連登
正視聽，國安法唔係攬炒，美國做野先係

大家唔好比五毛帶風向去支持國安法，否則會比對家spin成香港人支持國安法。只有香港人強烈反對下強行通過，美國才有做野的理由。大家小心。

借個位
連登一向錯曬風向，英國點日落都好，香港問題上都係重要持分者，必須engage。
我地唔係要拉攏政府班奶共狗（例如Dominic Rabb），而係要拉攏英國民意啊。英國係民主國家，民意最重要。英國民意決定stand with Hong Kong/Boycott China，BJ以至成個政府都無得唔跟。宜家武肺英國死左就三萬幾人，正是推動報仇民意好機會。

另外要借助美國向英國施壓，因為美國有動機（報武肺之仇）同拳頭，加英國有理由（聯合聲明），兩個加埋先容易嚮香港問題做野

"香港是中西之間的通道"
而家唔L想同你有通道囉

團結一致, 光復香港, 時代革命

出兵打柒美國啦

你當trump係流

大返你轉頭

你話我鳩估

西藏，重慶，廣州三地嘅親戚朋友全部冇生意做wor，今日仲要黎次大水浸，真係爽歪歪

請問佢做左咩強烈回應？

我親戚深圳 廣州 生意好好喎
復哂工 海底撈 喜茶 排哂隊

牙話

支那不嬲要睇反話
即係驚到仆街

Really? 咁就要試下啦

點解我會覺得好好笑

你親戚開喜茶同海底撈？係又點啊，非連鎖店咪又係冇人。

真係咁好景，叫你親戚打本你搵間代理做，留係香港實在太委屈你喇

AA就返去吹樓市 唔好講政治啦好心

唔好啦 又比你地打鳩爛哂

我而家讀緊BAND 3中學 留咗級幾年
有條MK撚狗咁撚我, 話約我隻揪
佢以為自己有腹肌就好撚好打

但其實我當時己經舉左兩三年鐵,一直有飲奶粉
不過我BULK緊, 即係夜神起義 Bane 果種大隻型
所以D肌肉線條未現到出黎

我D 毒撚FD 嚇撚到標尿
「唔好同佢打呀, 佢有腹肌架」
「你痴左線咩, 你見唔見到佢幾咁FIT 呀」
我心諗話你怕你嬲
有腹肌唔等於有力量
我笑笑口咁答應左條MK 放學去籃球場打過

fast forward 去到決戰時間
成班同學企哂係側邊睇
佢就除左件校服
成個小丑咁係到谷佢果幾舊腹肌仔

見到成班以為佢好好打果個情景,我真係快忍不住笑

雖然最後佢打到我仆街, 牙都甩埋
但完全同腹肌冇關

上大陸點打你啊，講野1999

其實我係日日叫人唔好撚買樓 有AA叫人唔好買樓？
係咪認鳩錯人呀 我係成日係房屋台 不過我係日日屌樓好

我無回鄉證

係呀？ 支那你在美資產有幾多？ 驚唔驚凍結？

我都覺得係呀
幾時出兵打美國佬？

咁又簽貿易協議?
擺明喪權辱國都簽

胡總話老美喺嬴國資產多好多

支那點會驚美帝既招呀？
出多幾次嘴炮隨時美帝都冧埋

Let’s see

支國入面仲多所謂「美國公民」啦，美國驚閪你咩

實係啦阿胡種，美帝實係咁識搵位擺錢啦。

厲害了 禾巧驚驚牙

強国人邊有回鄉証

求pin

屌，無證點撚樣番去建國愛國啊！咁有無居民身分證啊！

打曬殘體字都繼續理隻五毛

睇美國有冇決心做
點會無野做到

做乜同隻五毛咁好氣講咁耐

哦，咁睇下美國制裁你班仆街果時會點啦
特別係果班建制派，而家投讚成通過就等食北韓級制裁所有收成比美國充公再現實單機，唔投就命都冇

好難揀呀

唔怕.gif

[文長慎入]中共已經｢哂冷｣，香港人選擇下注還是下跪？

你估中共冇考慮過美國既製裁咩
中共跟本唔驚

用經濟黎猜度政治
用政治黎猜度人性
美國攻擊中國 唔係正義，而係美國開始恐懼
恐懼美國人有一日要過得好似中國人一樣

係咪搞錯左？
就係因為香港係支那同世界春袋所以美國先要打擊香港
如果香港咁沒用支那仲駛乜立國安法加強控制香港
仲有佢仲夠膽提貿易戰
幾時美國做野同打杖要問過其他國家

唔驚就唔會特登講出嚟啦

如果美國關閉中美之間的香港通道，對中國內地經濟的損害與20年前相比已經不是一個量級的，因此這種壓力早已衰減了。

淨係睇呢句就合支那驚到瀨左十次屎

咁大膽 咪睇下點

閱

點解覺得香港真係完全靠美國？

人仔都係支付寶入面銀碼加2個零咪得

咁咪要去馬囉，反正你都唔驚

美國咪又係口交部
講咁耐肯做嘢未。。。

Push

即係真驚?

let’s see

調轉睇

「好撚驚啊」

睇嚟佢好驚

認真 美國除咗撒消香港關係法仲有咩牌可以出？

完好無缺

人唔笑 狗都吠

美國一樣自己都搞唔掂
呢10年經濟增長追唔到印錢
黎緊10年美國個一哥地位真係唔知保唔保到
保唔到就係咁先

瀨緊屎了

凍結晒大陸高官資產
制裁大陸官員
同中國斷交
全部用美元結算商品唔可以同中國做生意

嚇到腳軟

又開咀炮

支那企硬唔好驚

即係好撚驚

又真，同個癲佬講理智啲有閪用

Block得無錯

公務員想講少少嘢

1.2 支哪預咗 佢覺得頂得住
3.4 佢同美國賭美國唔會做 就算做 佢預係幾年貨仔 佢受得起（我覺得佢直頭評估美國唔會做）

我覺得唯一真係會令支哪驚既就只有軍事介入🙂

：老子甚麼鬼也不怕

你又知你返過去咩

你係大陸落黎？咁多親戚係大陸

冇大陸親戚都可以有大陸frd喇，大把反賊

香港有250萬大陸人偷渡過黎

想批鬥我啊

CUT左官二代美帝公民身份先講

試下囉

幾十萬中国人係美國

佢唔驚者，佢班馬仔驚

唔怕就好

快啲加碼

咁不如直情自動放棄美國所有優惠啦
得把死人口

支那口腫鼻腫都話完好無缺

自由平等

話香港係美國主要貿易順差國呢啲只可以呃下細路 美中貿易額6000幾億美元，但係美國同香港貿易額就有5千幾億，香港人買到咁多貨？
你不如擔心冇咗香港呢個白手套外，支那仲可以係邊度買到美國的農產品同高科技啦

佢老總個仔係加拿大籍，笑撚死人

兒登狗將所有希望放曬去美國 好心你就唔好一棍打沉班兒登狗啦

真，要加馬

凍結？ 大陸即刻沒收美國在中港澳所有資產都仲得。

好似好驚

有人講過係得咁多咩
全部千人計劃用間諜罪入
高官在美資產凍結充公，家屬扣曬係美國
是但講都幾樣

即刻唔俾美國籍嘅出境，查到有雙重國籍又無申報嘅，首先當係中國公民，再當叛國論，25年唔該。

啱喇 斷網+收歸埋所有土地啦
美國冇牙老虎黎啫 中國係時候食住上

小弟實在孤陋寡聞，未聽過美國人走資去支國實在失禮

浮瓜預言2020年5月嘅假恐襲後引入國安法
時間誤差係細到以日計

美國人，美國公司在中港澳所有資產全部沒收。明未？

到而家佢仲係賭美國為錢會忍

睇黎佢地真係錯判得好緊要

你咁講我就放心喇